[
    {
        "question": "Qual dos seguintes eventos marcou o fim do Segundo Reinado?",
        "choice1": "Proclamação da República.",
        "choice2": "Aprovação da Lei Aurea.",
        "choice3": "Ascensão de Dom Pedro III.",
        "choice4": "Segunda Guerra Mundial.",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Em 1815 após a chegada da corte portuguesa ao Brasil, a colonia é elevada a estado formando assim o:",
        "choice1": "Reino Unido de Portugal, Brasil e Angola",
        "choice2": "Reino Unido de Portugal, Brasil e Algarves",
        "choice3": "Reino Unido Lusitano",
        "choice4": "Imperio Luso-Brasileiro",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Dentre os principais motivos que levaram a abdicação de Dom Pedro I em 1831 está:",
        "choice1": "Incapacidade de Dom Pedro I de governar o Império.",
        "choice2": "Pressão Internacional para a abdicação de Dom Pedro I.",
        "choice3": "O Crescimento do conflito entre Portugueses e Brasileiros.",
        "choice4": "A Inconfidência Mineira, revolta que pedia a abdicação do atual Monarca.",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Qual era a atividade econômica mais importante do país durante o Segundo Reinado?",
        "choice1": "Produção Industrial.",
        "choice2": "Mineração.",
        "choice3": "Industria Bélica.",
        "choice4": "Agricultura.",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Qual foi o principal produto de Exportação do Brasil durante o Segundo Reinado?",
        "choice1": "Café.",
        "choice2": "Aço.",
        "choice3": "Açúcar.",
        "choice4": "Equipamento de Artilharia.",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Após a chegada da corte portuguesa ao Rio de Janeiro em 1808, mais de 10 mil casa receberam um carimbo com as letras PR em sua porta, que significavam:",
        "choice1": "Ponha-se na Rua.",
        "choice2": "Principe Regente.",
        "choice3": "Propriedade Real.",
        "choice4": "Porta Revisada.",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "O que foi a Lei Aurea, lei aprovada em 1888?",
        "choice1": "Aprovou o Envolvimento do Brasil na Primeira Guerra Mundial.",
        "choice2": "Resolução para a Guerra do Paraguai.",
        "choice3": "Abolição da Escravidão.",
        "choice4": "Proclamação da República.",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "A Declaração de Maioridade, de 1840 permitiu que Dom Pedro II fosse coroado Imperador, essa declaração foi emitida pois:",
        "choice1": "O Imperador atingiu a Maioridade legal de 18 anos.",
        "choice2": "Dom Pedro I abdicou em favor de seu filho naquele ano.",
        "choice3": "Dom Pedro II orquestrou um golpe contra a Regencia Trina para que finalmente fosse coroado Imperador",
        "choice4": "O Imperador era necessario para por fim as Revoltas.",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "A Guerra do Paraguai, foi um conflito militar entre o Paraguai, e a Tríplice Aliança, composta por:",
        "choice1": "Brasil, Argentina e Uruguai.",
        "choice2": "Brasil, Bolívia e Argentina.",
        "choice3": "Brasil, Bolívia e Uruguai.",
        "choice4": "Brasil, Uruguai e Chile.",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual motivo levou a Familia Real Portuguesa a vir para o Brasil em 1808?",
        "choice1": "Invasão de Portugal pela França de Napoleão Bonaparte.",
        "choice2": "Invasão de Portugal pelo Rei Espanhol Fernando VI",
        "choice3": "Revolução Republicana na cidade de Porto.",
        "choice4": "O Grande Terremoto de Lisboa, que destruiu a cidade.",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "A Revolta da Cabanagem que ocorreu entre 1835 e 1840, teve como sua principal causa:",
        "choice1": "Luta pela redução dos impostos sobre Produtos Agricolas.",
        "choice2": "Busca pela Independência do Grão-Pará.",
        "choice3": "Busca por melhores condições de vida.",
        "choice4": "Busca pela liberdade religiosa dos povos Indigenas.",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "O que Motivou o fim da monarquia?",
        "choice1": "Crise Econômica.",
        "choice2": "Conflito com o Exército.",
        "choice3": "Guerra contra o Paraguai.",
        "choice4": "Conflitos com a Elite Agraria.",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "O que caracterizou a Revolta dos Malês, ocorrida no Brasil em 1835?",
        "choice1": "Foi uma Revolta de Ashkenazis (Judeus) escravizados.",
        "choice2": "Foi uma Revolta de Muçulmanos escravizados.",
        "choice3": "Uma insurreição liderada por comerciantes de Açucar.",
        "choice4": "Uma revolução pela Independência do Nordeste.",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "A Lei Eusébio de Queiroz, aprovada em 1850, proibia:",
        "choice1": "A entrada de imigrantes de origem alemã.",
        "choice2": "A entrada de africanos escravizados no Brasil.",
        "choice3": "A população analfabeta de votar.",
        "choice4": "A posse de grandes quantias de terra.",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "A Republica de Piratini foi um estado que existiu de 1836 a 1845, criado durante uma revolta em que região do Brasil?",
        "choice1": "Provincia do Grão-Pará",
        "choice2": "São Paulo e Santa Catarina.",
        "choice3": "Rio Grande do Sul.",
        "choice4": "Nordeste do Brasil.",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "A Sabinada movimento que começou em 1837 e terminou em 1838 foi:",
        "choice1": "Um revolta de escravizados na Bahia.",
        "choice2": "Uma insurreição que buscava Liberdade Religiosa.",
        "choice3": "Uma revolta que buscava destituir Dom Pedro II.",
        "choice4": "Uma revolta para constituir uma “República Bahiense” até Dom Pedro II alcançar a maioridade.",
        "answer": 4
    }
]